\begin{abstract}
Ovaj rad pripada oblasti pretraživanja muzičkih informacija. Oblast pretraživanja muzičkih info\-rma\-cija se bavi procesiranjem i obradom audio signala kako bi se odredile karakteristike zvuka. Cilj ovog rada je da se razmotre i iskoriste različiti načini aproksimiranja karakteristika audio signala, prvenstveno radi kreiranja algoritma koji bi pametno birao pesme za reprodukciju. Značaj ovog rada, pored komercijalnih potencijala, leži u analizi samog audio signala i izvlačenju informacija iz njega. Mere sličnosti, koje će biti opisane u okviru ovog rada, mogu se iskoristiti za dalji razvoj i istraživanje oblasti gde postoje audio podaci.
Aproksimacija sličnosti dve muzičke numere predstavlja samo jednu od mogućih primena opisanih odlika audio signala.
Nakon upoznavanja sa problemom, u radu se razvijaju i primenjuju tehnike istraživanja i izvlačenja karakteristika audio signala. Vrši se analiza dobijenih karakteristika. Razvijena metodologija je primenjena na konkretne slučajeve upotrebe dobijenih karakteristika audio signala.
\end{abstract}